要求市民跪地被指猶如「行刑」 警方辯稱防止逃走非為侮辱 重申警方有法定權力進入私人地方

周一屯門被刺鼻氣體侵襲，有市民質疑是大興行動基地洩漏，不少市民周三晚上再到現場抗議，防暴警察出動驅散，並突然進入兆軒苑逸生閣大堂截查，並要求多人跪地面壁，被指猶如「行刑」，當他們「戰犯」一樣。

今午（11月1日）的警方記者會上，警察公共關係科高級警司江永祥表示，當日有示威者走進逸生閣，所以他們的身分不容置疑，入去作基本調查是負責任的舉措，到最後發現30多人並非大廈居民。

江永祥又指要求被捕人士踎低、跪低及坐低並非新鮮的事，控制大班被捕人士有難度，當時要求在場人士跪下，是要令他們逃走的反應減慢，並非為了侮辱他人。

至於警員在屯門一間餐廳拘捕店主和店員的事件，江永祥指有兩名叫囂、挑釁、破壞社會安寧人士進入餐廳，於同警員嘗試進入，但被店主及店員阻撓，於是警員在無可選擇的情況下進入餐廳，並以阻差辦公罪拘捕店主及店員，江永祥重申警方有法定權力進入私人地方。

（警方直播截圖）

下次ifc睇你敢唔敢入屌你老母
朱sir唔好彩扑中個有錢仔比人告到坐監 幾時先有個有錢佬肯行出黎告班黑警阿

我想知冇出示委任證加冇手令 都有權進入私人地方？

我問左東屋台佢未答 如果佢冇出示委任證 咁咪可以叫記者問佢係咪可以唔洗出示就有權入去 又冇其他出口又唔會電光火石

香港「邊條例容許」警賊無法庭或業權人同意下，可以自設條件任意進入私人地方？

Push